我想知點先叫到維和部隊到香港

聯合國維持和平部隊（英語：United Nations Peacekeeping Force）簡稱聯合國維和部隊，指由大會[3]或聯合國安全理事會至少需九票贊成（必須包括五個常任理事國）核准部署並決定其任務授權的部隊，此部隊只配備簡單武器用以自衛和維持秩序之用途。秘書長對於如何發起和開展行動必須提出建議並報告其進展情況，而維持和平部隊的行動部則負責各維和部隊的日常行政指導，管理和後勤支援。維和部隊的武裝人員會戴有聯合國徽章的藍色貝雷帽或戰鬥盔（英語：combat helmet），車輛和建築物等則漆成白色，並標上「UN」字樣。這支部隊通常又被稱為「藍盔部隊」。維和部隊在1988年獲得諾貝爾和平獎。

轉至wiki

5個常任理事國都已經無左一票
完

完